從高地價政策，看港英和特區政府的頭腦，完全係智者和傻仔的差別

港英搞高地價，其中之一，就係想discourage人生仔。 但又唔想人流浪街頭無屋住，所以搞公屋。
港英政府當時一向講開人口爆炸會帶來極多社會問題，所以一直都無事，即使97樓價咁瘋狂都無野。 市民完全諒解。

回歸後，1997年推冧樓價，但冇鼓勵生育，社會開始精神分裂，經濟倒退。

2005年，政府重新推高樓價政策，但又鼓勵生育和結婚，又話人口老化和年輕人不足。在鼓勵生育又推高樓價，香港社會完全進入全面精神分裂狀態。香港進入萬劫不復之地。

呢個政府班高官，個腦真係仲差過大陸人和大陸政府好多，絕對係比大陸官員差。搵AI取代佢地個腦，香港人會幸福好多。

論政府官員智力
明顯係：港英 > 大陸 > 特區

特區官員智力，同東南亞如菲律賓等官員有得fight

香港高官唔會主動解決問題，只會將問題留俾下一任

又唔似喎
解釋唔到點解曾蔭權會衝出黎，叫人生仔。

似特區官員無腦多。

論政府管治智慧
明顯係：港英 （英美日級） > 大陸 （前蘇聯/俄羅斯級）> 特區（菲律賓/印尼級）